點解香港近年階級觀念愈來愈嚴重

以前邊有人成日分私樓 居屋 公屋

啲港老母教出嚟

認真咩

點教

之前好hit嗰個babycondom post已經說明一切

首先喺香港置業難
好多人以上樓作為階級分水嶺
大把中產/中下層港老母見高拜見低踩
唔俾仔女同窮撚為伍
覺得住公屋=無家教/背景複雜/新移民/人品差/中意攞著數/視野窄

窮撚其實只不過係窮撚
都有好人有壞人，有懶人有上進嘅人
但港老母只會睇起跑線，覺得你出身一窮就人生必定玩完，痴住窮撚就會一齊玩完，教到啲00後咁

講件真人真事你聽
第一次見我女朋友父母
佢地問完我住邊之後 就問埋我係咪同父母住 仲問我洗唔洗俾家用daddy mammy

不如話無知嘅人愈來愈多，我都識幾個以為住公屋嘅人一路 keep 住申請果個入息水平，超過就要踢走，所以住得公屋必定係窮到燶，以訛傳訛就好多人會信

自古都講緊竹門對竹門。可能之前 o 的人厚道唔會講出口，寫向張西面度姐

做左咁多年人, 識落唔少朋友, 咩階級既都有少少, 但中產/高產可能屋企教得好, 好多時覺得同佢地相處舒服, 亦多數見唔到會LABEL人, 自己圈子班高產朋友夾玩夾傾夾食就可以玩埋一齊. 反而生活中最鐘意笑人果班一般都係班無咩實力但又餓唔親果班, 心目中隨意數得出, 但不限:

低級公務員, 不學無術, 逗萬頭起薪笑人唔識諗長遠, 番工第一日己經簡設自己升二級, 用十幾二年後頂薪打飛機, 總係鐘意人地知自己係公務員, 其實大把人做幾年高過你頂薪.

市區公屋仔, 笑班坐新界置業同租樓既人, 成日真心笑九你有牛, 又講到俾佢自己簡一定唔住/買/租, 開聖人MODE認真同你討論話唔明點解要買新界咁但自己戶口連保升半價都買唔到.

自戀上車族, 買樓上車愈來愈難, 今時今日無屋企加持下買到間保升之流既樓其實都唔係容易, 但亦因為唔容易部分成功達陣既人會開始自戀, 成日問人點解唔上車, 對一班無需要既人大放感言, 點解?俾我?如果?之後, 日後50年打算運用既財技都講埋, 好驚人唔知自己有實力. OK其實人地唔想知.

低級工程撚, 食正土木工程條水阿豬阿狗入職有2萬起跳, 經常對住班乞食科/有難處既人真誠討論, 真心真意表示自己唔明點解萬幾蚊既工都有人做.

佣金撚, 一朝得志,如果問佢地點成功, 多數都係唔明D人點解要讀大學, 大學生起薪同看更一樣無咩大不了, 再用高8度既聲線同大家講應該把握機會. 同你講下窮人壞處多, 完全無營養.

大概諗到咁多

公屋仔唔可以上進， 因為人工高會被人踢走

唯有比d 私樓仔自己打下飛機

一個二個上網鳩吹就叻
又話fg 50k無難度
一話po糧單就潛哂水
又話大把人做big 4/corp fin/ibank
實際上咪又係搵緊1xk一個月
然後狗衝ACO/紀律部隊散仔/其他政府工
大部分人都係現實中係平凡人
然後上嚟連登吹到天上有地下無

嘩屌

你番大陸收租啦

我講嘅野咪話緊你囉
話自己有個幾千萬單位
屋契都未po啊你

岩牙公屋撚唔洗交租 根本身家仲高過半山私樓撚

等等我拎張公屋契先

依個人成日睇唔起公屋仔

因為而家樓價係痴咗線，根本同人工脫晒節

同埋住屋始終都係人嘅最基本，所以係樓價咁貴之下，有樓同冇樓，就好大分別。

我無睇唔起公屋仔
我睇唔起嘅係啲無料扮四條嘅人
明明係無 點解要充大頭鬼？

好應棍，好多最串柒柒既就係d technical grade/ 紀律部隊
工程撚串我就唔認同，出到去人地唔撚你都算偷笑啦，邊有資格撚人
（利申：低級工程撚）

因為我係個自卑既公屋仔